\section{Analisis Kebutuhan}

\subsection{Analisis Kebutuhan Perangkat Lunak}

Analisis kebutuhan perangkat lunak pada penelitian ini adalah sebagai berikut:

\begin{enumerate}
	\item{Visual Studio Code}
	\item{Google Chrome}
	\item{Wireshark versi 3.6}
	\item{\foreign{tc} dengan dukungan \foreign{netem}}
	\item{\foreign{Python} 3.10}
	\item{GCC 12}
	\item{QEMU}
\end{enumerate}


\subsection{Analisis Kebutuhan Perangkat Keras}

Analisis kebutuhan perangkat keras pada penelitian ini adalah sebagai berikut:

\vspace{\baselineskip}
\begin{tabular}{l l l}
	CPU            & : & 8 CPU                        \\ % chktex 26
	RAM            & : & 16 GB                        \\ % chktex 26
	Sistem Operasi & : & Fedora atau Ubuntu GNU/Linux \\ % chktex 26
\end{tabular}
